#*Тема роботи*:
Навчальна програма-симулятор взаємодії об'єктів в фізичних полях з графічною візуалізацією.

#*Мета роботи*:
Розробити на мові програмування C++ фізичний рушій призначений для візуалізації взаємодії довільної кількості об'ектів в фізичних полях та графічною візуалізацією отриманих результатів засобами OpenGL 2.0 та мови програмування шейдерів GLSL.

#*Актуальність*:
На даний момент мною не було знайдено жодної безкоштовної програми для дослідження та/або вивчення взаємодій тіл у фізичних полях, наприклад електромагнітному та гравітаційному. Для багатьох школярів ці теми можуть бути незрозумілими саме через неможливість побачити усі ті процеси які стоять за цими, наче складними явищами. [ЩИТО?]

#*Для чого може бути використано*:
+ В навчальних цілях, для наочної візуалізації таких процесів:
	+ Гравітаційна взаємодія тіл -- рух по орбіті, закони Кеплера, космічні швидкості, рух по орбіті в сфері взаємодії більш ніж одного тіла (як окремий випадок задачі n тіл)
	+ Електронна взаємодія тіл -- закон Кулона
+ В науково-дослідницьких цілях
	+ Розрахунок траекторії космічного апарата
	+ Задача n тіл
	+ Дослідження точок Лангража (не факт що буде)

#*Результати*:
В ході цієї роботи мета була повністю досягнена. Також було досягнено таких результатів:
	+ Функціональність графічного рушія:
		- загрузка одно-дво-тривимірних моделей
		- візуалізація цих моделей у просторі
		- "камера" для можливості рухатися по сцені
	+ Функціональність фізичного рушія:
		- Розрахунок положення тіла
		- Взаємодію по типу один-з-багатьма та багато-з-багатьма (у загальному випадку)
		- Просту систему контроля за сміттям (об’єкт який не взаємодіє з іншими знищується)

#*Що ще планується зробити (в порядку зростання важливості)*:
	+	Графічний рушій:
		- зробити графічний інтерфейс користувача для виводу інформації про вибраний об’єкт на екран.
		- додати можливість динамічно змінювати якість відображення для покращення продуктивності
		- погратися з освітленням
		- доробити камеру
	+	Фізичний рушій:
		- додати купу розрахунків, напр. період орбіти, ap, pe.
		- поліпшення продуктивності
		- знищення багів

#*Висновки*: 
	Їх нема, ахахахахахах.
